Вначале система была в тепловом равновесии с находящимся в ней льдом, значит начальная температура равна температуре замерзания соленой воды. По условию доля соли вначале составляет $w_0 = 3$\%, тогда используя формулу из условия найдем начальную температуры, как температуру замерзания соленой воды
\[
	T_{\text{3}0}  = -\alpha \cdot w_0 = -1{,}92 ^\circ \text{C}.
\]
После добавления $1$ литра пресной воды к $1$ литру соленой, массовая доля соли уменьшилась в два раза и стала равна $w_1 = 1{,}5$\%. Тогда температура замерзания для этой воды равна
\[
	T_{\text{3}1}  = -\alpha \cdot w_1 = T_{\text{3}0} / 2 = -0{,}96 ^\circ \text{C}.
\]
Теплоемкости соленой и пресной воды равны $C_B$, плотность их так же одинакова, значит и масса $1$ литра равна $m_B = 1$ кг. Так как вода быстро перемешивается, то быстро установилась и новая температура воды $T_1$. Найдем эту температуру из уравнение теплового баланса для воды
\[
	C_B m_B (T_1 - 0^\circ \text{C}) + C_B m_B (T_1 - T_{\text{3}0}) = 0,
\]
\[
	T_1 = T_{\text{3}0}/2 = -0{,}96^\circ \text{C}  \Rightarrow T_1 = T_{\text{3}1}
\]
Получилось, что после перемешивания температура соленой воды увеличилась, но опять оказалась равной температуре ее замерзания $T_{\text{3}1}$, потому что массовая доля соли уменьшилась. 

Для наступления нового теплового равновесия температура льда должна подняться от $T_{\text{3}0}$ до новой температуры замерзания воды. Энергия на этот процесс будет получена за счет того, что на лед намерзнет немного воды. Тогда из уравнения теплового баланса получаем
\begin{equation}
\label{ice-1}
C_\Lambda m_\Lambda (T_{\text{3}1} - T_{\text{3}0}) = \lambda \Delta m  \Rightarrow \Delta m = 5{,}82 \text{г}.
\end{equation}

Возможно решить задачу и более точно, так как выше мы пренебрегли тем, что доля соли в воде меняется из-за намерзания воды. Действительно, удельная теплота плавления льда много больше его удельной теплоемкости, а значит намерзшая масса воды $\Delta m$ будет мала по сравнению с его массой. В таком случае и изменением объема воды можно пренебречь и считать новую температуру замерзания равной $T_{\text{3}1}$. Но если мы хотим учесть изменение температуры замерзания, то заметим, что так как лед пресный, а масса воды уменьшилась на $\Delta m$, то доля соли стала равна  $w_2 = w_1\cdot \frac{2\cdot m_B}{2\cdot m_B - \Delta m}$. Конечную температуру тогда легко найти, как температуру замерзания финального раствора соли
\[
T_{\text{3}2} = - \alpha \cdot w_2 = -\alpha \cdot w_1 \cdot \frac{2\cdot m_B}{2\cdot m_B - \Delta m} = T_{\text{3}1}  \cdot \frac{2\cdot m_B}{2\cdot m_B - \Delta m}.
\]
Осталось написать уравнение теплового баланса с учетом изменения температуры воды
\begin{equation}
\label{ice-2}
C_B 2m_B\left(T_{\text{3}2} - T_{\text{3}1}\right)  + C_\Lambda m_\Lambda \left(T_{\text{3}2} - T_{\text{3}0}\right) = \lambda \Delta m 
\end{equation}
\[ C_B 2m_B\left(T_{\text{3}1}  \cdot \frac{2\cdot m_B}{2\cdot m_B - \Delta m} - T_{\text{3}1}\right)  + C_\Lambda m_\Lambda \left(T_{\text{3}1}  \cdot \frac{2\cdot m_B}{2\cdot m_B - \Delta m} - 2T_{\text{3}1}\right) = \lambda \Delta m,
\]
подставив сюда числа и умножив на знаменатель получим квадратное уравнение
\[
165 \Delta m^2 - 335{,}95 \Delta m + 1{,}92 = 0.
\]
Один из корней данного уравнения дает $\Delta m = 2{,}03$ кг, что заведомо неверно, а второй дает правильный ответ $\Delta m=5{,}73$ г. Видно, что данный ответ слабо отличается от полученного в более простом решении, и в действительности, в пределах погрешностей приборов и используемых в решении констант они совпадают.
%
%\subsubsection*{Возможная оценка решения}
%
%\begin{itemize}
%
%\item Получена температура для начального равновесия ($T_{\text{3}0}$)  \textbf{1~балл}.
%
%\item Записана температура для нового равновесия ($T_{\text{3}1}$ или $T_{\text{3}2}$) \textbf{3~балла}.
%
%\item Идея, что вода будет намерзать \textbf{~2~балла}.
%
%\item Верно записано уравнение теплового баланса (\ref{ice-1} или \ref{ice-2}, либо другое корректное приближение) \textbf{~3~балла}.
%
%
%\item Получен правильный ответ ($\sim6$ г) \textbf{1~балл}. 
%
%\end{itemize}
